# 使用 Pepper Flash 插件

Electron 现在支持 Pepper Flash 插件。要在 Electron 里面使用 Pepper Flash 插件，你需 要手动设置 Pepper Flash 的路径和在你的应用里启用 Pepper Flash。

## 保留一份 Flash 插件的副本

在 macOS 和 Linux 上，您可以通过在 Chrome 浏览器的 `chrome://flash` 页面上找到 Pepper Flash 插件的信息。 插件的路径和版本会对 Election 对其的支持有帮助。 你也可以把插件 复制到另一个路径以保留一份副本。

## 添加插件在 Electron 里的开关

你可以直接在命令行中用 `--ppapi-flash-path` 和 `--ppapi-flash-version` 或者 在 app 的准备事件前调用 `app.commandLine.appendSwitch` 这个方法。 同时， 打开 `BrowserWindow` 的`plugins`选项。

例如：

```javascript
const { app, BrowserWindow } = require('electron')
const path = require('path')

// 指定 flash 路径，假定它与 main.js 放在同一目录中。
let pluginName
switch (process.platform) {
  case 'win32':
    pluginName = 'pepflashplayer.dll'
    break
  case 'darwin':
    pluginName = 'PepperFlashPlayer.plugin'
    break
  case 'linux':
    pluginName = 'libpepflashplayer.so'
    break
}
app.commandLine.appendSwitch('ppapi-flash-path', path.join(__dirname, pluginName))

// Optional: Specify flash version, for example, v17.0.0.169
app.commandLine.appendSwitch('ppapi-flash-version', '17.0.0.169')

app.whenReady().then(() => {
  let win = new BrowserWindow({
    width: 800,
    height: 600,
    webPreferences: {
      plugins: true
    }
  })
  win.loadURL(`file://${__dirname}/index.html`)
  // Something else
})
```

您也可以尝试加载系统安装的 Pepper Flash 插件，而不是装运 插件，其路径可以通过调用 `app.getPath('pepperFlashSystemPlugin')` 获取。

## 使用 `<webview>` 标签启用 Flash 插件

在 `<webview>` 标签里添加 `plugins` 属性。

```html
<webview src="https://www.adobe.com/software/flash/about/" plugins></webview>
```

## 故障排查

您可以通过在控制台打印 `navigator.plugins` 来检查 Pepper Flash 插件是否加载 (虽然你不知道插件的路径是正确的)。

Pepper Flash 插件的操作系统必须和 Electron 的操作系统匹配。在 Windows 中， 一个常见的错误是对64位版本的 Electron 使用 32bit 版本的 Flash 插件。

在 Windows 中，传递给 `--ppapi-flash-path` 的路径必须使用 `` 作为路径分隔符，使用 POSIX-style 的路径将无法工作。

对于一些操作，例如使用 RTMP 的流媒体，有必要向播放器的 `.swf` 文件授予更多的权限。 实现这一点的一种方式是使用 [nw-flash-trust](https://github.com/szwacz/nw-flash-trust).